林鄭最聰明嘅一招

幫冇acc嘅朋友出post

小妹一些個人睇法，但有資料可查。

今日林鄭女士將壓力測試升到800萬以上先需要做按歇，咁有咩特別呢？

1:氹港豬
2:搞爆香港民生又少人反對
3:香港金融地位又唔會失去
咁我地先了下咩係壓力測試，點解會有壓力測試先。

壓力測試係為左「應對美國加息對香港資產市場帶來的潛在風險，同時評估買家還款能力。」

下面係2018年更新資料：

按揭申請人／家庭的「供款與入息比率」（Debt Servicing Ratio, DSR）亦具有限制，基本DSR上限為50％；於壓力測試下，假設實際按揭利率上升3個百分點，DSR最高只能為60％。
咁呢因爲唔洗做壓力測試，咁睇可能會覺得容易上樓，但係香港都用緊cdo呢一套，但係嫌難聽改左clo。

咁先解釋下咩係cdo先。

債務承擔保證劵（Collateralized Debt Obligation），簡稱CDO。

是一種信貸掛鉤票據形式的結構性投資產品，是一種包含有資產抵押債券(ABS)，由債權組合構成的證券化商品。把不同的CDO再加以包裝成CDO，被稱為CDO平方的產品。

再簡單少少cdo「同銀行嘅對賭合約，如果嗰個人乖乖地還錢，就可以賺錢，但如果違約，咁就要賠錢。」係一個槓桿黎

短期內，樓價會因為呢個政策急升，然後到某個時間段 啲人發現自己還唔起房貸，就會選擇毀約，咁銀行就會產生極多壞賬，而同時 因為銀行會回收樓宇到樓市變賣以換取現金流，因供應上升，樓價會急跌。

連鎖反應就係cdo呢啲產品、爆炸從而通賬膨脹。導致香港人要食草嘅末路，而唔影響經濟地位。

總結：短期內幫港豬上樓，減少民怨，從而轉移送中注意。

CDO不就是08美國次貸危機的起因嗎?

係，簡單講，林鄭認為用金融危機後換來既審慎理財係佢可以用既子彈。

ho ball 準備第時買樓

CDO不就是08美國次貸危機的起因嗎?
可以睇下一套電影叫big short，最根本既原因係個陣冇入息要求測試，係人都可以上車，經濟好個陣就還到mortgage，但當經濟轉差，市民冇左份工，供唔到mortgage，樓價急跌，銀行多左好多壞帳，同埋個d cdo contract即刻變晒廢紙，投資者血本無歸，有d銀行仲破埋產，所以7婆攪依單野，都唔會係短期內攪爆香港，因為香港目前就業率極低

根本係08金融海嘯翻版

97 08 19

推晒你班友上樓
最後
爆 同 唔爆

林鄭都羸

唔爆：
造就大量「紙上千萬富翁」，身嬌肉貴，收成期，甚至隨時套現移民。
從而減低抗爭意慾。

爆：
造就大量負資產，咩幾十年債，打兩份工還，
仲抗咩爭？

結論：
政府又羸。

爆左一堆負資產, 一定唔會打兩份工, 打撚爆政府就有

公屋仔：I don’t give a fuck

應該是失業率，the big short (書同電影都有)我有睇過

就係呢樣嘢

唔會咁易爆

岩呀
買唔買都死

買：賣左條命比林鄭，咩都唔敢反抗，仲要幾年後變哂一國兩制變到新疆咁，層樓刺激過玩過山車。
唔買：租一世樓，因為400萬樓下個d都爆升到500-600萬，但點都穩陣d，因為香港只會愈黎愈差。
未計你買左供個30年已經2047，仲差過深圳，點解仲要買港樓

爆唔爆都已經唔關林鄭事，佢只係想用香港幾十年命脈換黎
依家的完結反送中功績同埋比習維尼空間去同trump傾數

香港有cdo呢類mortgage securitisation? 真心唔熟

長期，變樓奴無得反抗

文科仔睇過呢套戲兩次

08年次按風暴唔係就係因為個個覺得邊個會放棄層樓唔供所以好多關樓市嘅債卷都係評triple A , 但事實上根本係阿豬阿狗都借到錢買樓, 同今日施政報告出左之後調低左壓力測試嘅門檻（好似，睇post講）差唔多情況

絕對同意係令而家心急上樓嘅人同香港經濟掛鉤，一差少少就即跳樓，從而令更多人求「安穩」

林鄭呢一招真係好有趣，想睇下有冇傻尻落塔

唔係因為覺得個個都唔會放棄層樓唔供，而係個陣經濟轉差，失業率上失，冇左份工想供都供唔到，而d債卷評a，係d評級機構收晒d銀行錢幫手做靚個grade，d contracts既underlying asset就係d樓價，投資者就係同樓價對賭，當樓爆個陣等於d bonds變晒廢紙
其實唔係落唔落塔既問題，而係你情我願，你好想上樓，例如同女朋友結左婚同有自己空間咁咪要上車囉，咁政府咪順手推舟送你一程，第時供樓壓大會大左，咁咪無時間／本錢去同政府對抗囉，一個願打一個願捱都冇計架，用一世人既時間黎換1個單位，佢覺得ok咪去馬，不過我就不了 供完樓都就死／冇晒精力 要樓黎做咩

如果咁都叫做聰明，不如話太多港豬，香港人太蠢！經歷過去四個月，香港已經返唔到轉頭變返以前香港，呢個時候仲跳入市，兩三年內應該可以跳樓。